\section{Node.js}
    \href{https://nodejs.org/en/}{Node.js} è un event-driven framework per realizzare applicazioni web in JavaScript,
    permettendoci di utilizzare questo linguaggio, tipicamente utilizzato nel “client-side”, anche per la scrittura di
    applicazioni “server-side”.\newline Installeremo anche \href{https://www.npmjs.com/}{Node.js package manager}, che ci
    permetterà di installare applicazioni tramite linea di comando.

    \subsection{Installazione}
        Per installare Node.js, useremo un tool chiamato \href{https://github.com/creationix/nvm}{NVM}, Node Version Manager:
        è l'equivalente di virtualenv per Python, ossia ci permette di avere più ambienti separati e controllare le
        dipendenze delle singole applicazioni.\newline
        Per installarlo, dobbiamo avere alcuni pacchetti che ci permettano di compilare il codice sorgente. Lanciamo
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ sudo apt update && sudo apt install build-essential libssl-dev
        \end{lstlisting}
        Prima di procedere con l'installazione di NVM, aggiungiamo una linea di commento nel nostro file \emph{.zshrc} con
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ echo "\n# NVM Settings">> ~/.zshrc
        \end{lstlisting}
        Adesso installiamo NVM seguendo le istruzioni dal \href{https://github.com/creationix/nvm}{repository} ufficiale.
        Usiamo il comando \emph{wget} che scarica lo script e lo avvia: verrà installato nella directory \( \sim \)/.nvm e
        aggiungerà le linee di codice necessarie per il suo funzionamento nel file \( \sim \)/.zshrc (o quello della vostra
        shell). Apriamo quest'ultimo per verificare e ricarichiamo le impostazioni per avere accesso alle funzionalità
        offerte da NVM con il comando
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ zshreload
        \end{lstlisting}
        Adesso possiamo procedere ad installare Node.js. Innanzitutto vediamo qual è l'ultima versione con il comando
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ nvm ls-remote
            ...
            v7.5.0
        \end{lstlisting}
        ed installiamola con
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ nvm install 7.5.0
        \end{lstlisting}
        Per vedere se l'installazione è andata a buon fine, lanciamo il comando
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ node -v
            v7.5.0
        \end{lstlisting}
        Per costruire l'indice di tutti i pacchetti disponibili lanciamo
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ npm search angular
        \end{lstlisting}
